[IQ題］燈炮篇

有兩間屋， 一間甲， 一間乙，甲屋有三個燈制， 乙屋有三個燈泡， 甲屋是看不到乙屋， 而甲屋的每一個燈制是控制乙屋的其中一個燈泡，問你怎樣可以只停留在甲屋一次， 停留在乙屋一次， 而可以知道那個燈制是控制那個燈泡呢?

喺甲屋嘅時候，着一盞燈先(燈A)
開幾個鐘，之後熄咗燈A，再開一盞燈(燈B)
去到乙屋，熱嘅燈係A，着嘅燈係B，冇開又凍嘅係最後一盞(燈C)

慢咗

錯

Push